%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{abstract}
\thispagestyle{empty}

	El primer objetivo del presente proyecto es el diseño de un conjunto genérico de pruebas o esqueletos de pruebas, funcionales y no funcionales, para los patrones de diseño de la ingeniería del software. En concreto se trabajó con los descritos por Eric Gamma, Richard Helm, Ralph Johnson y John Vlissides (habitualmente conocidos como ``Gang of Four'' o GoF). Para que dichas pruebas sean genéricas, se abstrajeron de los efectos que el patrón puede tener más allá de su funcionalidad explícita.
	
	El segundo objetivo es, con las pruebas diseñadas, realizar el análisis, diseño, implementación y validación de un software en dos capas que permita la generación automática de dichas pruebas. La primera capa del sistema identifica el patrón (mediante marcadores sobre el código o a partir de ficheros de salida de herramientas generadoras de UML o cualquier otro método de entrada de datos adecuado) y las características necesarias de la implementación concreta (nombres de clases, métodos, etc.) para generar una representación genérica del patrón (independiente del lenguaje de implementación de las pruebas) en XML. La segunda capa del sistema produce las pruebas de forma automatizada a partir de dicha representación, según la tecnología deseada. 
	
	En concreto, se ha implementado soporte solo para un lenguaje y tecnología (elegidos por la familiaridad que tiene con ellos el autor): Java con JUnit, a través de marcadores en código. Sin embargo, gracias a la estructura en dos capas y la representación intermedia diseñadas, se simplifica la ampliación para soportar más formas de definición de los patrones, lenguajes y tecnologías de prueba. 
	
	El software se ha pretendido que simplifique y mejore las pruebas realizadas sobre los patrones de diseño. Para que eso se cumpla, es necesario que sea usado por desarrolladores de software, por lo que es una herramienta de código abierto, de forma que pueda ser adaptada por parte de sus usuarios a necesidades más concretas de las tenidas en cuenta en su desarrollo, así como ampliada para otras tecnologías y/o lenguajes.

\end{abstract}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
